搵錢搵到好攰

定咗目標比自己要有500k grad
所以而加又要返學
又要做assignment
又要返足7日工
又要抽時間學投資睇投資書
為嘅係早啲儲多啲錢做投資
等未來嘅自己過得舒服啲
亦都係對父母嘅交代 令佢地唔洗為我操心
唉不過條路自己揀 仆街唔好喊 幾攰都係得自己知
唉講完了 拿拿臨趕埋份assignment

讀緊乜？

睇咩投資書

會唔會搵搵埋埋都唔夠睇醫生

做死一世金錢奴隸啦

點會 儲完錢做投資目標係財務自由 我換嘅係將來嘅時間同自由

最近睇緊笑傲股市

Engine

盡量飲食健康啲lor 得閒做下運動咁

same

加油巴打

返咩工要返足七日？

補習 不斷搵學生

補習都唔係好辛苦啫

攰係因為自己太多嘢做姐 谷住谷住
雖然係自己揀嘅 冇得怨
好多嘢都要取捨

50萬grad 絕對唔難

話難唔難話易又唔易咁啦

玩cfd 富途孖展 輕鬆贏

唔難 我相信100個未必有2，3個有500k grad

投資唔洗睇書

我架車個引擎有事 你識唔識整？

唔係呢範

無錯睇書係幫唔到你一定贏 但起碼比個方向你先
其他嘢先靠經驗

講到投資實賺咁

有個機會先姐 但錢還是要儲的 一定有佢嘅用處

FYP 點算
係individual 還好
Group 真係小心比gpmate 屌

屋企人留層樓比你都夠財自

冇父幹呀

有做好本份嘅呢啲

多鳩餘 有得玩既時候走去賺個丁屎

呢幾個月一直有玩 學緊嘢

返工投資冇衝突嘅

返工忙到閪，完全無時間睇

full time返工之後只會一路走下坡喎師兄
office 工嘅話星期一至五唔使諗咁有其他空餘時間
OT/家務/進修/消遣 揀得邊樣
星期六日補得眠嚟都已經冇心情做其他嘢

有冇諗過如果唔計all in Tsla, 普通人投資都要1x-20 年先到財自，到時你有仔女老婆既話基本上都係好困身，最後好多時只係駛返落佢地度，除非你財自都唔生仔啦。

加上到時升過職人工有返咁上下，你捨唔捨得辭職換時間都成問題，最後都係換下物質野，反而廿幾歲opportunity cost 低咁多，你容易啲大玩特玩（eg 去旅行幾個月），人到中年有錢都未必咁放肆。

投資換未來唔係錯，只不過你要做好期望管理，唔好諗住財自=天堂。

投資落自己先啦engine 仔
等有份穩定嘅收入同本金再投資都好你喺到執石仔

都會有 intern呢啲一定會搵 然後plan緊去exchange

會呀呢啲都 會exchange+去旅行 啱啱仲上咗莊

我主要係犧牲我自己嘅打機時間姐
返part time搵錢唔代表我增值唔到自己+見識
全部都plan緊
Cut係cut啲on9嘢例如打機 hea

你有無本先

Yr1 暫時幾皮嘢

Oic
咁你可以留意下nio
一萬本擺入去
3年後應該有10倍

好有買開arkk tsm呢啲
學習中

Thank you巴打！即刻加入watch list先

樓主加油
睇緊咩書

睇咗mm livermore
睇緊笑傲股市 William jlier 嘅精論
嚟緊會著重多啲基本分析 例如peter lynch呢啲

巴打都加油

如果比我返返大學，我會借Grant Loan

月供美股，之後盡情玩

多謝咁多位ching先
每個人條路同選擇都唔同
最緊要係對得住自己 將來唔好後悔今日浪費咗嘅光陰
無論你係去努力搵錢定做其他鍾意做嘅嘢
比心機做就得
行一條屬於自己嘅道路
一齊加油啦咁多位入嚟呢個po嘅ching

一路返工一路做運動？低級膠
講飲食健康啲都冇咁廢

唉 做香港人係被迫上進

真係膠都廢撚事比你

明白 thx巴打

一個月後，樓主：輸錢輸到好攰

我覺得睇媽咪哥post就得 85%中

TSLA welcome u

投資落咩？睇岩邊幾隻？

打機 hea都on9 你就真係on9
人生唔係得搵錢
你仲要咁細 後生呢幾年過左就過左
講完

我唔搵錢都好攰

日日都忙住食同瞓
又要諗點fing daady啲錢

咁你慢慢打機同hea
我寧願睇多啲書出去玩多啲活動都唔會浪費時間落打機到
完

人生唔會話邊段時間珍貴d
起碼你宜家無左自由 呵

睇你而加嘅自由係做咩啦
你話打機鳩hea嘅我寧願搵錢或者增值自己

我都睇好tesla
不過股票就唔知了
太多人連spacex/tesla /the boring company /starlink都未分到
到時如果咁唔好彩 其他果幾間都上市嘅話

Tesla d 車好型

唔係想潑樓主冷水

但幾年想10倍8倍回報 只係賭緊錢

同你過澳門 連續all in 幾鋪大細一樣

樓主仲細 大個d就明，有衝勁係好事

要發達運氣佔一大部分

利申：全職投資者

佢點會明

我撐你嘅樓主
真心覺得打機哂時間
搵野學下 搵書睇下仲開心

50萬
正常出黎做2年野都草到啦
50萬做到d咩

後世咁諗就啱
不過要記得身體都係財富 唔可以無限透支

Thx巴打先
我意思唔係話要一鋪發達
只係想早啲儲啲錢做投資 慢慢儲資產
本金越大even你買voo個長遠回報都好唔錯

明白量力而為啦

邊有ching咁勁 小弟n展仔嚟only

Thank you巴打一直有做開其他嘢

真 佢地覺得打機開心唔代表其他人都咁諗

咩Engine

我就儲唔到每月2皮啦一出嚟

唔自爆

傻仔先讀u番工

你如果讀力讀書gpa 爆4 參加多d活動
拎到馬會獎學金 每年都有10幾萬
就算冇馬會 有其他獎學金 + grant loan 每年至少都6-8萬

用呢畢錢去投資
用慳左既時間自己develop business
第日first hon grad 入大firm
加加埋埋都唔只50萬

又唔使番埋d低收入工哂時間

自問自己唔係咩讀書嘅材料呀ching
好多嘢都讀唔入腦咁 死讀書好悶（當然可能係我廢/唔識點讀書）

儲埋啲錢投資輸哂就有份
買ibond啦

抽咗螞蟻

樓主想像得太美好
同有啲太自信

信自己得先啦 咁先會動力努力落去

搵錢當然攰啦
建議做啲對社會有貢獻嘅嘢
甚至化眾生
錢係天地間本身係一樣無意義同價值既野
為著無意義既野又何苦呢

靠老豆，輕鬆5萬

錢係踏腳石嚟
但冇可能唔搵
我自己希望搞掂生活先
再做其他鍾意做嘅嘢 例如去旅行咁
我唔想到65歲都仲為兩餐擔憂 仔女屌鳩我點解咁撚冇出色比唔到最好嘅嘢佢地
然後等退休先享受人生（其實係做公園廢佬）

同你一樣 樓豬加油

加油呀ching 你不孤單

點撚樣一層樓就財自

你幾努力都係賺果少少錢， 一個富二代搞集資， 之後割九菜已經搵到你一世人搵既錢。

人地老手緊係點玩都得
你新手玩sp 隨時輸到訓係到
要玩都要玩spread
新手玩下正股先la 一黎就玩option 好易輸入肉

同埋學生時期好好enjoy 下校園生活
除非你會創業或者你真係outstanding
唔係你多果少少錢其實對你人生無大用處
大學時期唔玩盡佢 你第日望返一定好撚後悔

屌你香港仲諗住搵錢生仔 target移民仲好啦

有錢賺都唔識袋 你應該show 你有幾大determination 話就算唔係呢個field 但會學 而且都算係增值自己 再這你讀engine 難保你將來唔會可以掂到其他field

都得 冇話唔移民嘅

其實由頭到尾都冇話放棄校園生活
一開始咪講咗有上莊玩下活動呢啲
Stop嘅係打機同hea嘅時間

識諗 500k 真係唔難嫁 加油

以前讀書
我老豆老母全包
返part time 買花戴
一個月都有10k 到
不過買名牌同飲酒飲哂

好撚後悔
一grad 屋企sponsor 左我返三個月工
之後全部cut哂 又收家用
由每月洗15k 零用
變得返3k 嗰下好難頂

你識咁諗就ok

我就好後悔讀書果陣掛住返part time唔去玩
到到依家睇返 果陣搵嘅錢係丁屎咁多

真
我外父讀u 修engine 乜鳩都自己整
車都係

係真係搞唔掂先劏鳩左佢

其實我同你好似 不如加個tg will0922

等睇你未出社會就輸到破產

巴打幾多本開始做全職投資者

一層收租一層自己住

希望唔會

巴打 我同你諗法一樣
我都係讀engine

都係year 1

FG 500K grad好痴線 好多人full time做幾年野都無呢個數 樓主加油

我又覺得唔洗咁辛苦出到黎你就會發覺你大學辛辛苦苦儲果幾十萬（當你儲到），其實番工幾年就有。係我既話寧願谷盡學業，陪下另一半/家人發展下感情，生活更加平衡。

我唸你再大個d，30歲月入4 5 6萬時就會後悔當初人生唯一最leisure既大學時光點解唔玩盡佢

全職散戶定投資者?好大分別

加油

Ching咩field

秒

啱，將來一年都搵到50萬
而家辛苦成個大學生活先50萬

樓豬你呢啲咁正能量post係連登係不被讚許架喇加油

我相信會有同路人嘅

笑咗以為返飲食業，原來補習

加油啊巴打好有大志
但係記得yolo
為未來打算同時要活在當下
U only live now and never in the future!

多謝巴打會努力

認真既
我覺得你呢個時期唔係aim搵錢
係諗清楚你條路點行 點樣增值自己 幫未來自己搭路再上
學投資係好既方向
不過我寧願搵少一半去多啲唔同地方見識下好過

應該要睇龔成老師既書

等乞食啦

睇小鬼既死，你就會知好好享受人生好過搵錢

搵夠俾啲連燈仔搵下啦！

岩

你想唔想成功？
好多人問我

你自己又話讀engine 讀引擎嘅？

我都好遲先開始， 少左好多復利時間。巴打自己幾多努力自己知，加油！

一齊加油

其實真係有睇過 睇咗三本 咩咩勝經同一本50隻唔知乜柒股
垃圾嚟 好虛講啲嘢 學唔到嘢

上莊

加油
我讀BSc+ MSc finance 諗都無諗過主動投資

唔好係到聽咁多人講廢話
事實係你想識人，人地未必想識你
同埋係到既大部分人都唔知係成定唔成功
聽成功既人講（睇書之類），好過係到聽垃圾
連燈仔自己做唔到，就同你講冇可能啦
所以繼續堅持，攰就抖抖再搏殺過

如果你甘心成世人淨係得兩層樓咪得
淨係靠收租啲收入一定唔夠你買第三層第四層，呢世都唔會做到有錢人

500k grad

夠啦一個人食幾多著幾多整定係廢柴就係廢柴

就算你有幾層樓又如何 最尾又係要死

多謝巴打

Thank you

你呢種人就係貪得無厭，搵到錢就呻辛苦，過得舒服就呻搵唔到錢，係咪都會無病呻吟，個人生點抉擇都係錯。揀打機去玩定進修搵錢都唔on9，最on9係連登出post當寫日記，唔知做乜9

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站
。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午4時至凌晨1時；星期六、日及公眾假期：晚上８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

年輕時咁搏無好好照料身體到賺夠時已周身病痛回頭已是百年身

咁投資賺到錢未